【快過高鐵】美國女單車手破世界紀錄 時速296公里 堪比波音747

環法單車賽（Tour de France）選手若能達到平均時速45公里，表現已算相當出色，而一般業餘單車手的平均時速大約只有30公里。這些數字對美國單車選手米勒科雷奈克（Denise Mueller-Korenek）來說都微不足道，因為她最近在單車上踩出時速296公里的驚人速度，破了健力士世界紀錄。

45歲、育有三子的單車手米勒科雷奈克9月16日於美國猶他州博納維爾鹽灘（Bonville Salt Flats）騎單車創出時速296公里的紀錄，與波音747飛機起飛前，在跑道上行駛的速度幾乎一樣。她不但打破了全球女子單車最快時速紀錄，連荷蘭單車手羅姆佩爾伯格（Fred Rompelberg）在1995年創下的男子世界紀錄（時速268公里）也一併打破。

人類單用腳力當然沒有可能達到這個速度，米勒科雷奈克也有許多特別的裝備幫助。她的單車車架設計特長，而且用碳纖維製造，車輪約17吋大。挑戰過程中，單車前面有一輛領航車，車尾設有一個像箱子般的擋風罩，減少米勒科雷奈克承受的風阻。

首2.4公里，領航車用拖索牽引單車，直至達到時速160公里，米勒科雷奈克放開拖索，在接下來的5.6公里內加速至近時速296公里。這個速度高於團隊預期，甚至超出了主辦單位容許的最高速度。米勒科雷奈克知道實際速度後還說：「糟糕了，我們不應超過時速282公里的。」

領航車是改裝過的短程高速賽車，由曾經7次勝出Pirelli世界挑戰賽（Pirelli World Challenge）的專業車手霍爾布魯克（Shea Holbrook）駕駛。米勒科雷奈克全程要與領航車保持一致距離，要是落後太多或搖擺到滑流之外，就會撞上颶風級數的風牆受重傷。原來的紀錄保持者羅姆佩爾伯格在1988年第一次嘗試創下紀錄時，就因此而斷了24根骨頭。

「就像跳舞一樣，」米勒科雷奈克接受雜誌Bicycling訪問時形容：「我在擋風罩後不斷改變位置，有時前、有時後。謝伊（霍爾布魯克的名字）同時也在跳舞，配合我的步伐，有時加速，有時減速。確保不會在我落後時丟下我，也不會讓我加速時撞上車子。」

對於創下紀錄，米勒科雷奈克表示「多年的犧牲和專注都值得了」。紀錄公布後，更有人提議《健力士世界紀錄大全》合併男女子單車最快時速紀錄。

本港部分人士：掹「車尾」做「大灣區人」

痴撚線 人包鐵都揸到咁快
一抄車即刻全身骨折
跟住又多個孝子賢孫

下次垃架超音速飛機啦

快過高鐵

但係點解佢隻腳個頻率噤慢

同射架單車出去有咩分別

on9
部領航車快關單車L事

綁係747後面咪同747一樣咁快囉

「首2.4公里，領航車用拖索牽引單車，直至達到時速160公里，米勒科雷奈克放開拖索，在接下來的5.6公里內加速至近時速296公里。」

想知道架單車點設計

屌你老母 報紙佬又混淆視聽
人地破最高速紀錄
佢又冇啦啦拎人地環法個平均時速比較
利申：覺得佢好勁 要屌既係報紙佬

環法單車賽（Tour de France）選手若能達到平均時速45公里，表現已算相當出色，而一般業餘單車手的平均時速大約只有30公里。這些數字對美國單車選手米勒科雷奈克（Denise Mueller-Korenek）來說都微不足道，因為她最近在單車上踩出時速296公里的驚人速

睇完第一段心諗
吓有無打錯啊
單車有咩可能上到296

佢真係踩定係下跛咋

留言好低質

揸領航車個車手技巧極高，揸到300仲要一路睇住後面單車手個節奏黎跟

單車手同樣技巧超乎常人，踩到二百幾仲捉得穩堂軚，仲要keep住喺一個好細嘅area唔係就會死，一膽二力三功夫

呢度講佢點準備同部車嘅設計

我以為轆大top speed高
轆細加速快
有冇單車撚指教吓？

前面有車幫佢擋氣流

根本同轆size無直接關係
全部都係關塊餅/齒輪比/etc 事

唔擋咪死囉

其實係唔係前車真空吸佢行

其實係唔係硬幣導致磁通量改變？

其實純粹係佢有個花名叫小明，ok?

動車

地下有舊石仔就係咁先

fixed gear踩咁快個感覺真係好撚恐怖

領航車用拖索牽引單車，直至達到時速160公里，米勒科雷奈克放開拖索，在接下來的5.6公里內加速至近時速296公里

小明細妹？

其實環法車手嚟到腥港 , 路面速度閒閒地 60 70 kmh , 快過架鎖速巴士

紀錄公布後，更有人提議《健力士世界紀錄大全》合併男女子單車最快時速紀錄。

以前一直都係分開計？
女人一快過男人就提議要合併？
之後又超越返會唔會又要求分開計

撻地仲要夠平滑先唔會有多餘摩擦力導致減速
仲要係嚮架車駛過之後嘅路面
究竟係點做到

我都唔明，上面D人係文盲定低能㗎

一失平衡真係死得 好撚勁

分因為要男女平等
唔分因為要男女平等

點解要咁做 又危險

單車前面有一輛領航車，車尾設有一個像箱子般的擋風罩，減少米勒科雷奈克承受的風阻。

其實有少少作弊，搵架有動力既車嚟做擋風罩，佢會慳力好多（超多），咁既話不如比佢戴個氧氣樽係真空度踩，肯定又破紀錄

有擋氣流都算

你試下

比架飛機領你航你都踏唔到啦
咁多野講

女子記錄快過男子記錄就要合拼
女子記錄慢過男子記錄就分開計

喪落鈄 + 鈄率fit + 超靚單車 + 喪踩，瞬時速度已經可以好撚快。
但平均速度一定唔會快。

一定check 過曬成個場
佢個轆郁少少都粉身碎骨

女權

咁快又好難失平衡
係唔可以轉向

好撚勁
我試過4/50落斜都出晒水汗

其實唔難

咁95年果個點踩

45

似係真空吸力拉住佢
頂級衝刺車手都要企起身 用全身力去踩先有最大功率
個女車手坐係到完全唔似發倒力 唔似係車手踩住去

普通單車賽都有隊友係前面破風啦
呢個又唔係架車全程拉住佢行

落斜上到70幾 個身體感受速度已經好似電單車上150

原來連登仔講嘅破颱風方法係真嘅

電單車條友

On9俾架車拖住破你老母紀錄咩

唯一想知單車個碌咁堅

其實求其搵個男車手應該都踩到
咁低風阻，部單車又咁勁
你搵個連登仔去無100都應該上到80
而正常上到50都偷笑

要是落後太多或搖擺到滑流之外，就會撞上颶風級數的風牆受重傷

你跟唔到個破風
就會比領航車個風尾

上面講緊報紙佬拎環法單車賽普通踩單車黎比

好多範疇鬼佬都唔珍惜生命挑戰極限
所以政府獨裁唔到

唔使戴氧氣罩

無咁易
佢用左down hill車避震前叉

加上前叉的傾角大 增加頭轆拖曳距
拖曳距愈長 穩定性愈高
無咁易受震盪而轉向
但相對降低轉向的靈活性

解決左震盪問題就到個轆既剛性問題
輪徑愈細 剛性愈强 但受障礙的影響就愈大
但佢有避震緩解左細轆既弱點
我估佢首要既考慮係避免高速情況下撞擊碎石而變形

純9up

依招咩名堂

睇完child登d留言先明所以香港咪難出科研

科研其中最重要一環係不斷挑戰極限再收集數據

再慢慢分析 科技未必一定要有目標

只係不斷摸索 可能得到既數據係單車以外領域都用到

金鎗不倒

個車手勁就梗
但設計呢架單車既團隊仲癲

不如直接係珠目朗瑪峰衝落黎仲快啦

成班av15嘅假日jojo喺度9up

其實同個單車手冇太大關係
因為佢用左好多其他非單車工具
同樣既工具 換個專業既男單車手落去
我相信可以做到同一個效果